\section{Diagrammes de classes}

Dans cette partie nous allons présenter les diagrammes de classes décrivant
les parties les plus importantes de notre application.

\subsection{Package Logic}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/logic_class.eps}
    \end{center}
    \caption{Diagramme de classe du package \texttt{Logic}}
\end{figure}

Le package \texttt{Logic} représente la structure sémantique
du MCD. Les entités et les association sont représentées par les classes \texttt{Entity} et 
\texttt{Association} qui hérite tous les deux de la 
classe \texttt{Item}. 

Un élément de type \texttt{Item} un nom de type chaine de caractères, et des propriétés de 
type \texttt{Property}.

Une propriété a un nom, une valeur boolean de indiquant la contrainte \texttt{NOT NULL}, 
un type, une condition, et une valeur par défaut. En plus la classe \texttt{Property}
contient un un champs indiquant si elle fait partie de l'identifiant.

Une entité peut avoir des contraintes d'unicité de type \texttt{UniqueConstraint}
qui concerne plusieurs propriétés de l'entité.

Pour lier les entités et les associations, nous avons créé la classe \texttt{AssociationLink}
qui contient les cardinalités minimums et maximums. Ces dernières sont représentés par l'énumération
\texttt{Cardinality} qui peut prendre les valeurs 0, 1, ou n.

\subsection{Package Graphic}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=\textwidth + 150pt]{images/class_graphic.eps}}
    \end{center}
    \caption{Diagramme de classes du package \texttt{Graphic}}
\end{figure}

Le package \texttt{Graphic} dépende du framework GraphicsView de Qt, ce dernier définit la classe \texttt{QGraphicsObject} qui un objet graphique.

\texttt{RoundedRectObject} représente un rectangle arrondie. il a une largeur (\texttt{width}), une 
hauteur (\texttt{height}), et un rayon (\texttt{radius}). cette classe est hérité par \texttt{ResizableRoundedRectObject}
qui ajoute les fonctionnalités de redimensionnement et de déplacement en redéfinissant certaines méthodes
de \texttt{QGraphicsObject}. Elle contient en plus une énumération \texttt{INteractioMode} qui définit les 
types d'interactions possibles.

La classe \texttt{Style} contient la couleur (\texttt{brush}), la police (\texttt{font}), et le style de 
trait d'un style graphique.

La classe \texttt{Arrow} et la base des classes de flèches qui existe dans l'application. Elle à deux 
associations avec la classe \texttt{Object} qui déterminent la source et la destination de la flèche.
